發覺呢排身邊好多90後買樓

佢哋既職業分別係：

1）護士
2）入境主任
3）入境助理員
4）警員（防暴）
5）銀行
6）工程師
7）政府市場經理（1年合約）

老懲呢屌

00 後都已經買左樓。90後未買嘅可以重刷人生。

8) 所有連登會員

職業：兒子？？

90後既你都重未買到 應該要反省下先岩

90後都開始30歲啦
仲未買樓死得啦

利申 裝修費都俾唔起

又係依啲香討式嘅po

係架
香港係好平行時空
一方面一大堆後生出去衝然係坐監
另一方面另一大堆後生仔考政府工買樓
識時務者為俊傑

主要原因係

有樓有高潮

個個都要高潮

如果每個本土出生香港人一出世就有間公屋派

你估仲有無人會買樓?

師兄珍撚到

其實90後頭都成30歲。 當你一對couple 做左8年野，平均一個月儲2萬蚊, 同埋投資增長都夠比首期啦。 買唔到果d真係自己反醒下

30歲計正都成家立室。 30歲都未買到自己真係要反醒下

珍，有錢刀

我係90頭
同d差唔多年齡既同事或朋友都買左樓

但預左每個月要拎一半多少少人工樓，供廿幾，三十年
呢廿幾，三十年寄望唔好頭暈身㷫，唔好比人炒
轉工有人工加固然好，但千其唔好低過依家好多

有時係到諗，係咪單身一世孤獨過一身會好d..........

唔買樓唔通訓街咩

Jojo 同公屋撚表示自己日日賺

想知你有幾多層

我年少無知低能幼稚入世未深

有問題想問
當自己由細到大都同屋企人3個住公屋
間公屋係屋企人名
諗住單身一世成世做工作機器唔搬出去
同家人住，每日維持返工放工比家用生活

直到屋企人兩個去世，我係唔係要讓返公屋出黎自己住邊再諗辨法

儲到首期 過到壓測 鐵飯碗 唔怕
所以樓市唔會跌 只有gogogo

公屋戶主去世或遷出後，單位的租約可無條件地批予在單位內居住亦是認可成員的戶主配偶；倘若戶籍內並無戶主的在生配偶，有關的租約亦可批予在單位內居住的其他認可成員，但他們須接受「全面經濟狀況審查」（包括入息及資產審查）及「住宅物業權審查」，以釐定他們批出新租約的資格及應繳的租金水平。

一半多少少人工果度笑左
痴屋企住算啦你

3）入境助理員
4）警員（防暴）
你認真？海關柳記點

唔係咁易架，葉師傅
大部份人都係有小小父幹，屋企人比首期
自己再供

香港毒撚，有女已經難，仲要一齊到八年，仲要呢八年肯為將來儲錢一齊供樓，仲要未結婚狀態下進行，大吉利是講如果真係供緊唔好彩分左手大撚把手尾跟

巴打你揾到個咁好女朋友要珍惜

thx

全球最貴樓價 你講到咁輕鬆
你全球玩哂

如果要人工多過一半黎供樓你點過壓力測試

你ptu

sorry,我知我窮

不過計落供樓真係唔洗一半

但要計埋差餉，管理費，水電費，燈油火蠟
父母幫左我咁大忙比首期，道義上一定都要keep住比家用報答家人

所以都圍返起都係剩落唔多

sorry我講錯左，供樓唔洗一半
我個數係計埋左差餉，管理費，水電費，燈油火蠟之類果d

父母仲要幫左我咁大忙比首期，道義上一定都要keep住比家用報答家人

所以都圍返起每月剩落都係唔多

其實好多25-30歲既後生買樓都係靠四大長老幫手俾首期，
你冇既要怪就怪你父母廢、唔錫你、養兒防老

有個防暴 日日ot到 5-7萬一個月
入境個個同女朋友夾

我識個一半到係自己儲

一半靠父母俾，好正常

買黎做咩 又唔係要結婚
買股好過啦

如果以買樓做目標 一對couple儲5-8年比首期 買d cheap小小既樓真心唔難 唔係full pay
人工正常年年都加 正常u grad兩個人出黎做兩三年野一個月夾埋儲兩萬唔過份

一半人係自己儲

乜撚野呀
咁咪一半人靠父母俾囉
好多有咩問題？
唔識中文？

唔洗比4大長老家用, 食住屋企, 低消費娛樂
可能得嘅

買唔到樓發窮惡？

我出身私樓
唔似你讀乞食科住公屋

唔洗家用係差好遠

利申：出黎做野五年都0家用

樓就無錢買了
20頭申請公屋，到30岩岩好有樓住

可能有d人叻仔，做到高薪職業如醫生律師
咪可以儲到首期加自己供埋唔洗靠父母

係呀。 你話你有不良習慣，就好難講。 但正正常常大學生，畢業搵2皮野，加加下轉下工。 30歲搵4萬唔係講到天方夜譚囉

1層呀。 我都係90後無靠父幹

加多個IT唔該

利申 買左

9成按wo

daddy送左間屋比我，唔洗買

老老實實未grad 銀行存款利息都唔止兩萬一個月

仲有一堆自己生意，會計Big4

前提係：

1. 準時22歲畢業（但有唔少人因為各種原因25,26歲先畢業，啱啱先開始做嘢）
2. 有一個拍咗8年嘅女朋友（哪有女？）
3. 同女朋友去到談婚論嫁嘅階段（香港人結婚年齡愈來愈遲，冇幾多可以真係30歲前結婚，仲要愈來愈多人帽，拍咗8年都分手嘅大有人在）
4. 有父幹／有家人資助首期（冇嘅話每個月要儲一半糧都好難，扣完生活開支、稅、強姦金都所剩無幾，儲條毛）

日日ot到 5-7萬一個月？？？
左家重有？？？？？？？？

fresh grad搵2皮？師主中學畢業？

正正常常大學生，畢業搵2皮野

搞咗咁耐都係要跟返呢個扭曲嘅社會規則做嘢

師兄做狗？ 考唔到inspector係到鳩叫？

一開波 2 皮野
大把人做幾年工都未有啦

做政府工，出賣靈魂換取物質換取金錢，
香港人至愛啦。

Big 4起薪15k
3年拎左牌40
5年50
典型買到樓

講到個個入到big4
個個做大公司

一般專業職系（護士 老師 社工etc)都係fresh grad 2/3萬 每年跳point都係當多2000$
一出黎就月草20k
首先要唔洗比家用+食屋企住屋企
咪又係要父幹

呢個月成交量勁高

精人出口，笨人出手永遠係真理

一般專業職系（護士 老師 社工etc)
佔成個社會成青人20%都冇
80%人食屎

Sad but true

知你做白衫狗啦

有個中同做teller
3年都係得17k

頭3項都符合晒 上年畢業
儲一半唔難 但每個月搵得嗰萬幾銀
儲得幾多

人地叫柳記

佢地已經assume左大學生出黎至少兩皮，但睇翻畢業report，港大有一半都below2皮，除左港大之外仲慘，大部分都係平均得萬五

仲有話乜撚野couple 即係香港單身唔可以買樓？

買唔起樓根本正常 因為有呢個政府官商勾結

樓價明顯太貴
個人愚見現價平多2成就合理價位
但呢個世界就係咁唔合理

癡撚線，平兩成就合理？至少打個6折喇

現價已比頂峰平左10%
再平2成即係比高峰平左3成架啦
例如yoho town 393 兩房高位700萬
變490萬我覺得好affordable

搵5皮既垃圾靠自己買唔到
宜加上車價6,700萬點撚上
起碼要搵條女搵2皮以上幫幫手先上到
多謝林鄭

你afford到唔代表其他人afford到
唔好以你個標準黎睇成件事
樓呢樣野應該人人都可以買到先只係合理，只不過係豪宅同平樓嘅分別
同埋樓就應該係自住而唔係用黎炒
根本個政府收入大部分都黎至樓
點解個樓價咁貴就正因官商勾結

多謝90後撐起樓市

賣樓移英

陸續有黎

會，垃圾先住公屋

出嚟做嘢味，咁離地。

利申有樓

房屋台=香討

就算有樓，咪都係一隻狗

呢個post呢個post好多憤青
人哋買得成可能付出咗好多努力禮拜六日都就會返part time

加多個人名一齊申請居屋算
利： 搵45k 垃圾

無用架
加多個人抽中又買到既機會=0 仲慘過單人抽
唯一可以係搵個65歲以上同你抽就有機會

咁我舉個例子
大約十二三年前 fg人工一皮到 2房市屋私樓1.5m
而家fg14-16 2房6.5m

如果照你咁講 十年前係太過份？ 當年啲人都係買唔起

買唔到同買唔買係兩件事黎

係架
不過前2年佢仲係真 人生勝利組成日哂命
而家無得哂咁解
白衣popo 5年有得升呢下又係overpay得好癲
我覺得應該好似入境海關咁每年跳pt先合理

一出世有100萬1000呎既買樓權已經夠

升完一個月仲有多20k housing

都係用家庭身份抽居屋當買個希望
40k以上連單人都無資格抽

老豆有咪得我又偏向唔結婚
自己又有架車,well

但好多時深黃連登仔聽唔入耳

33K 已經無啦

冇女友咁點算

5年先連登仔FG人工 買條毛你就得

Overpay到癲

咁又係cctai咁多癲佬

90後未見過大跌市同負資產威力，亦深信樓市一定升一定保值。

我都係
我有首期搵60k 但一諗到7球樓供成2皮幾一個月 我都淆 驚比人炒
如果係政府工我一早買左

搵50k
打錯

無女就同呀媽住囉。 有女就話要結婚生仔有空間朴野

唉 點先有女
利申：90後有樓無女

咁你無迫切性姐。 你同你女友到左結婚年紀，佢又90後？ 一係租一係買，一買走佬

你首期幾多
如果3m首期
可以比多啲首期唔使9按咁盡

單身

不嬲無預過9成按
一路都係諗7成按倒

還學費？

咁多人想買樓真係唔駛驚跌
又可以gogogo

真 身邊個個都買餸咁買

有樓就易搞啦
去婚姻介紹所 或者 speed dating一定掂

有時女仔要求另一半有物業未必係貪慕虛榮，大多數都唔想同家婆一齊住，避免婆媳糾紛

都未Grad

兒登仔 一畢業已經當自己有女朋友個個月搵5，6皮
每人一個月儲2萬 禁緊係唔同
兒登世界觀

其實要買唔難 問題係值唔值
講緊幾百萬買完同都係劏房大細 值咩

係，不過有唔少衝嘅都走咗去外國展開新生活，希望坐嘅手足出返黎立即申請外國難民

各人有唔同諗法啦，我身邊唔少人都賣緊樓準備走，班平衡時空撚咪慢慢係香港住細屋做樓奴囉

坐完之後申請難民visa都係一個做法，同埋係哩個國際形勢下，香港只會越來越衰，無前景，啱啱買樓嘅都係想繼續留嘅話唔阻佢哋發達啦

咁都比你捉到

職業：女兒

巴打好博

正常30歲係事業黃金期嘅開始
如果你around 30歲已經擔心保唔住目前嘅收入，咁你真係唔應該買樓，因為你嘅事業好失敗

真，
上面班撚樣啲假設離地到林鄭個Level

到今時今日都仲有連登仔用人哋住邊嚟分類人，
住私樓都大把藍絲人渣，
住公屋都大把人支持香港抗爭反支那

仲有人話咩出身私樓好撚威威，
講到好似有得揀父母咁
咁以後唔好屌啲女拜金啦，
死好命都可以攞嚟晒命，
咁啲拜金女起碼有付出個西呀憑咩屌佢哋呀？

我成世人見過最有大智慧，
活得最自由自在嘅係以前做義工派飯識嘅一個露宿者。
六十幾七十歲人由拎住本英文公仔書到英文小說，
由半句英文唔識到好過班毅進黑警。
佢嗰種對人生無常嘅豁達，
仲有佢嗰種類似從哲學嘅追求而得到快樂，
令到我仲深深記得過咗身咁多年嘅佢嘅笑聲。

香港順風順水左咁多年 好多三十頭既人冇諗過會有裁員一日

連登仔: 比人裁員係因為你廢，同外界無關

勁到仆街
好佩服

慣左又無乜特別
宜家唔返工 留係屋企反而悶到死

慘，果然香港人最愛翻工，翻工翻到無左自我
竟然無得翻工先唔舒服會悶，無晒人生意義，換黎對住3,4百呎 四面牆，典型香港人的一生

替巴打你默哀10秒

傻仔Fresh grad就兩萬鳩
但就做一世，30歲你做狗仔邊有4萬

咁又唔係喎
我唔鐘意返工
我只係鐘意揸車 就算唔返工 我都係揸部車出去游車河
有咩爽得過又有得游車河 又有錢收?

22歲入職
做滿10年32歲有36.3k
升唔到職
12年 18年 24年 30年各跳一個pt

其實有錢都唔會買香港樓

你買左樓，層樓就會鎖你一排/一世。

勸你唔好
供死你真心

仲有老師

因為擔心，所以先要努力彌補不足
要100%好有自信咁覺得自己好掂好醒公司唔會炒我，就算炒左都好快揾到比依家更好既工

sorry我呢d毒撚真係做唔出
依家唯有多d增值自己，學多d野
為逆境作好準備
等逆境打到埋黎果陣，自己都仲有料頂到堅持到唔會死得咁慘

消防一樣，五年就升，計埋房津接近十萬。

唔買樓住邊?

有時係度諗
同老豆老母住一世公屋會唔會係更好選擇

咪係 加上依家咁嘅時勢 唔失業都偷笑啦
一開波2皮野

連登仔:
失業係因為你廢，與外界無關
一個人有料，幾惡劣既時勢都唔會失業，仲可以賺錢

連登仔:
經濟差? 唔覺喎... 我咪一樣有工番
做aco嘅就係廢人 讀完大學對唔對得住屋企人呀
係就考eo ao啦

幾時樓爆

90後表示用緊儲蓄來移民
不過對有家庭既90後來講呢個選項無咩可能
焗住買樓

一周吉鋪 大公司開始停止拎津貼 你都咪話唔驚
尤其係炒你一個可以抵三四個人果d位

咁政府點抽稅

單身真係唔洗買
買個既都係要結婚 結左婚

消防我覺得又至少值5年73k
又危險體能要求又極高

真
11月保就業一完
唔知會點
而家失業率6.1%
下年第一季隨時7%

你唔好咁多ff啦 公屋窮西

咪由得班豬去死
樓價一定爆，到時班豬就變負資產

交左家用未呀讀垃圾乞食科既傻閪

點解到左2020仲有人覺得買樓就係綁住自己喺香港？

傻系

非專業/無父幹/搬出黎自己住+比家用
真係月月清
成日都話一出黎30k up 好正常
事實上一出嚟搵得果十幾K先係大多數人嘅現實

支那豬思維
祝你地好運

不過好多都係父母比首期去供， 所以都係咁多人買

房屋台真係連登深藍集中地

應該好慳 可以儲咁多錢

唔明點解明明你講嘅係一個合理嘅內容，咁多人要攻擊你

兩個人平均一個月儲2萬一啲都唔難， 即係一人儲一萬， 平均計， 即頭四年少過一萬，後四年多過一萬 亦都好合理

就算唔投資增值都有接近200萬，咁都做唔到應該反省下自己啲錢使咗去邊， 定係自己眼角太高，要買靚樓買新樓

收皮啦屌你老母
你就天真幼稚

你咁講歷代偉人都天巿幼稚啦
你呢啲垃圾睇嘢只有錢錢錢

買樓自住無得輸
支持按9成 樓價穩升

如果沖嗰班人有學歷有錢應該都會穩穩陣陣打份工然後供樓

沖嗰班你睇新聞就知 冇咩包袱

係老竇老母好似會俾你繼承
但唔知使唔使再查多次入息

但係假設好似父母過咗身俾咗仔女個仔女超左標係咪淨係交多租唔會趕？

身邊真係好多90反都上左車！

手足出去打生打死為港豬門換來丁點樓價跌

供樓嗰數係fixed 左架樓主
當你而家供20k，好似好辛苦嗌晒救命咁
但十年後既20k 係好撚容易，因為有通脹（未計你升職）

相反而家你交租嗰20k，十年後可能係講緊25-30k

有屋企人比幾時都買到

正常中學畢業個時兩老應該會買層樓落定你名

所以抵你做狗，好多專業行業10年快已經升partner
十萬一個月分公司bonus
36.3K食狗糧好威？
好L灰，我屋企養個隻都聰明過你

同意
識得好多傻仔舊年俾人拉咗
我心諗又少一個人爭社會資源

好難聽但係真
香港地邊個唔現實

好現實
個社會一向都係競爭緊
學業、職業、職位、機會、錢、樓、女人
都係咁

0.1%都無

高級政府佬 老師 醫生 飛機師 保險地產去左邊

佢哋有啲都讀名校或者讀得唔錯
將來會有少少前途

人人都買得起仲需唔需要公屋

買唔起都唔會拎到公屋

佢個邏輯有問題

出嚟都係填補低下工種空位，人生已完

大部分香港人都係無思想的
成世人博到盡得個細過車房的外國狗屋size，未只能哂依樣
然後屌其他人至少有狗屋哂，而唔會諗為左狗屋而無思想係邊個問題

連登藍絲瘀血集中地

租金6K?

我已經買左，係樓主講既職業之一

我冇assume出黎兩皮 當你出到黎最廢搵13k一個月 junior post u grad每年跳20-30%唔過份 正常做2-3年野應該已經到20k 快既一年就20k 之後一兩年跳一跳 30歲搵三四萬唔過份 到30歲講緊都做左五六年野

如果你返左咁耐工仲係講緊萬幾蚊 樓價幾低都唔關你事

買左樓嘅後生
根本唔想攬炒
唔想經濟差
唔想變
所以政府吸引呢班人上車

想香港人生生世世做樓奴
就可以生生世世維穩

90尾啱啱畢業咋啵

你估個個好似 cctoy 連正職都未返咩，90後都30歲買樓好正常

唔出奇啊
大把人係藍/港豬
份工硬過碌撚
有得移民就一定走咩
去到剪草啊
香港穩穩定定買樓供樓
小朋友健康快樂成長

True

所以政府會盡力唔比樓市爆
Once 爆 連丁點維穩力都無埋

事實係好多都買唔到

65歲要無樓、無資產的廢老！

儲錢果陣住邊
月月交家用都交左一部分錢

我就係 一出世就留左層樓俾我 可以成日叫fd上嚟開party 幾開心

開放九按降底門檻
搵得多果班儲一年半載分分鐘上到樓
月供兩萬都唔成問題

d錢使左去邊？
家用、交通、電話費、睇醫生樣樣都係錢
有時可能自己/屋企人有其他需要又要用錢
仲要搵到個人同你一齊儲八年錢
你搵個拍左八年拖既人俾我睇都唔係咁容易啦完全唔知個情況合理係邊囉

樓主做地產經紀遇唔到咯

都仲未計交稅還grant loan呢d

至少一半係父幹母幹 無比足都比一半

連登無正常人
講人工個個都fg 50k
講儲錢就個個一蚊都儲唔到

唔轉工每年2-3%咋，訓醒未

算好好 你知唔知今年fg大部分工都冇
11k肯做冇人請

地運行完
打仗仲all in 不動產就你諗你la

做AA 冇生意要出口術

公屋

一個月130個鐘
閒日每日2-6個鐘
假日每日8-10個鐘

所以我咪話轉工囉 睇字啦傻閪
岩岩出黎做野唔撚keep住轉工 每年加果幾% 又唔撚識睇字 你係咪就係30歲搵緊萬零蚊？

好多90後移民英國就真

通常自己本身能力低先會咁諗嘢

岩岩先u grad買唔到樓都要反省下
反省下出世遲左？

巴打 唔知你係一世好運 不食人間煙火 或者係無朋友

你所講緊情況 只講每年跳20-30% 頭一兩年都仲得
再跳再轉工 香港嘅HR就會以你jumpy 黎壓價 甚至係一個留難你嘅理由

依家大學生有萬四、五起薪都已經好叻仔

當然有更多大學生畢業變失業

好多月入10萬90後連登仔都話走 你就知香港幾大鑊

全港收入中位數 入黎望下自己排第幾

早幾年都年年加薪 旅遊酒店直頭年年幾個月花紅
求其搵份工都20k起跳
你遇到疫情先grad 唔係遲出世咁簡單 係直頭係出錯世

u grad頭幾年，每年加2-3%人工都唔捨得走
未訓醒果個係你喎

其他國家唔洗儲已經有樓

公道d講，90後cover左20-30歲嘅人
近20買唔起樓絕對合理
近30都買唔起就真係要反省

最低工資過$100 樓價平均呎百幾萬

起薪當你13K 甚至係起薪12K 比你講緊萬四五仲低 你講既萬四五仲襟計 你自己都講完
當你咁講 跳兩次 每次20~30% 正常已經要貼近20K or around 18-20k
咁再當你最快做足兩年可以完約 再跳多次起碼都嗌高10-20% 如果唔係轉黎把柒?
到你30歲柒極都起碼要拎緊around 25K
前提仲要係之間唔讀MASTER進修 講緊係咬老本
普通U GRAD當你慢極都24歲 DSE普通科正常應該22定23? 做6年野你都係拎緊萬幾蚊?
咁樣都叫好運我真係唔知講乜野好
定係真係咁多不幸既大學生?

U grad 一街都係 最後咪九成係專科先值錢 公司肯出高薪
你本身職位幫公司賺唔到咁多就自然少人工
叻人只係少數係正常既事
成日比黎比去 話搵得少廢都浪費口水
冇咁多平凡人 點顯得你叻丫
唔抵得人搵多既 咪自己發奮 除左賣時間 睇下有冇腦力 勞力賣囉 唔係狂怨上一代 都係冇用

唔緊要啦。 講事實無人鐘意聽。 我都係想講真係好正常，但佢地講到離哂地咁😂

當好似你咁講，到30歲咪又係買唔到樓

又係垃圾 AA 標準對白

如果知自己咁普通又冇父幹
一係揀科專讀搵錢科
一係努力train up自己做紀律部隊
及早認清自己

😂😂 又比你捉到

所以咪quote左30歲囉

大學畢業做幾年上2皮唔難
好多文職都得
但係2皮上4皮唔係專科
普通文職黎講
已經等於manager grade
十年都唔知升唔升到

呢個post真係痴撚線
好簡單
香港樓市全球affordability 長期第一難
難第二名超過一倍
當其他國家既年輕人都話難買樓
呢個post竟然有人講到香港買樓好易咁
笑死

俾首期就當買左

畢業到衣家做左五年野 一年轉一次工
未試過俾hr judge jumpy
最多問咩原因想搵工 無壓過價
最低果次都加12%
Btw 會用jumpy黎壓價既都係狗公司 搵過間仲好

一超即趕

係香港生活咁耐都仲可以堅持買樓係人人必需品的確需要勇氣

我一路都係講緊兩個人儲
你拉返上最頂仲可以見到我既comment
一個就講我不食人間煙火
一個就話單身唔洗買樓
兩個都on99
單身咁你咪努力小小 普通人 30就上唔到架啦 比多一兩年囉 有目標咪不斷進修/做多份pt囉 學下投資囉 根住又話難唔洗做等daddy比錢最撚易

同事返工再讀master 或者不斷考多好多試 學好多野
經常出trip既除左中英支那話 起碼仲會加多個外語 e.g 日文/韓文/意大利文
加埋做野正正常常 我就唔信可以節墮得去邊 三十歲搵萬零蚊？

其實真係好講個人能力/際遇
而家大學生，就算淨計UGC 八大先算真大學生
數量實在太多
甚至港中科先算真大學
仍然一年幾千人
所以大學生呢個標簽基本上係零意義
我自己觀察
整體大學生排下游，即係non 3大又乞食科個人能力唔高果堆
好多人起薪11-12k, 30歲20k都無
同一時間你講果類有能有決心既人數量亦好多
所以點解會咁平行時空
某程度係因為大學生個光譜太闊

我都覺得香港樓好貴
但未致於買唔到

我識唔少朋友搵錢多過我 但都係月光族
佢地覺得反正都買唔起 儲黎無意思 不如及時行樂

買樓睇你肯唔肯退而求其次
個個話買樓 又要地方大 又要地鐵站上蓋 又要價錢平
世界上唔會有一層樓 又地方大 又交通方便 又價錢平 就算有都唔輪到你買
資金有限 咁咪買遠d住新界村屋
宜家仲有唔少新界村屋賣緊二百萬左右 肯供一定供得起
厭遠就無辦法架啦 鬼叫無錢咩
又唔係叫你住一世 起碼供落去既錢都係屬於自己 將來搵到多d錢咪樓換樓囉 起碼宜家唔洗幫人供樓先

Sor…
我唔佩做連燈仔

海關督察都大把人買

連登仔就繼續瞓街或者寄居父母間屋仔。

呢個真 不過都係做紀律部隊officer/醫生
人工50k-80k

其實人工冇50k係過唔倒壓測 6m樓計

睇你邊行
有D行業30K 已經高人工
eg design media

呢個post好似兩個平行時空係到各有各講
一班買左樓既 就不停講到買樓幾易
又唔諗下 點解咁辛苦 點解稱得上社會精英
都只可以買間三四百呎既狗屋
上一代 什至幾代 開間茶餐廳都可以住過千呎
你仲有咩好值得打飛機？

另一班負面撚 係到不停放負
又話人工幾低幾低 又唔講下轉工
有人講大學生三十歲有三皮
我可以答你 好撚基本
唔好話大學生 好人好者 中學畢業做十年都無三雞？
唔好比藉口自己 覺得無三雞係好合理
你緊係話 社會好多人三皮都無
只可以答你50%人有家底 唔愁錢
仲有50%咪好似你做人咁囉 得過且過 不思進取

我只可以講 有心買樓既90頭果班絕對已經買哂
未買既 你可以選擇好好享樂 起碼唔洗供樓 搵幾多洗幾多 洗乜去葡萄人

有時見到依啲豬嘅思維就覺得坐緊嘅好唔抵，行得咁前但啲人有就所謂負擔罷個工都縮
但我信唔會持續咁好景
唔係坐緊嘅人天真，係香港人短視

【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】

嘩唉
真係唔使俾家用嫁wo
唔俾家用就食屋企住屋企真心咩？
老豆老母養到你18歲理論上就可以唔使理你嫁喇wo
係度口響響好似搵好多好威咁

就算唔使俾家用
過時過節俾番幾千老豆老母使都要掛
幫佢地供份保險都要掛
睇你一係就老豆老母廢事理你
一係就唔顧家

真心講
屋企果兩件唔放得幾耐嫁咋
我老母上年先開完刀
d錢係佢自己俾我都已經好心up

timeline應該係
小學已經搞掂首期
中學就就俾你自己一個住
大學就供斷
結婚就俾多層你
咁先正常嫁ma

按9成其實OFFICER GRADE好易上車, 都係果句, 公墓員冇得輸

自己今年28條女26，兩個月入加埋10皮，其實夠錢買樓好撚耐但覺得香港環境政局經濟只會越黎越差一心諗移民所以連樓都未睇過，有冇人都係咁？

經濟情況同你差唔多 但真係唔敢移民 驚搵唔到差唔多人工

香港經濟只會越黎越差，唔好俾而家份人工呃到。

有, PLAN好晒移民
買樓真係ON9, 自願係極權下生活

仆街仔

9按果啲/白手起家上車果啲就擔心

但係如果係有一定幹同供左10零年樓果啲根本唔會影響到佢地， 講緊層樓現價可能跌6 7成先變負資產， 理性講真係難。

如果老共要發巔咁就另計啦

你係藍嘅港豬嘅就唔驚啦
畀狗咬過抄過牌到時佢玩啲咩信用評級唔畀出境就仆街

巴打心態好

你做呢行無得收工姐，同埋你唔講下你10年會點 用其他專業比，醫生工程做10年點都有10萬8萬啦
話哂都係專業，點都搵到食
但狗既點都係狗，睇下佢地不斷求遲d退休就知

好多唔係依家搵緊6-7皮既人，個堆都係自私
出去個班係”未來”有能力搵唔止6-7皮既人

知唔知咩叫此地無銀
你個名就係

今年正苦工都無得加 出年減埋人工添

當然可以走
但係到時人工你地兩個就唔係10皮 加埋30,000都唔知有冇
唔好諗住去到第二度可以賺到咁多錢

唔好諗住去到第二度可以賺到咁多錢

一定冇
你去到做到餐廳算好
但係香港隨時死

90後好多屋企都比較有錢
屋企出錢比首期都唔係無可能

如果只係靠自己一個，無人幫，月薪幾多先夠上車

反省*

巴打儲咗幾多錢移？

返一個月工都買到啦
月儲2萬
加上父親俾我 998萬

唔多，1千萬左右

咁ok啦
至少佢地唔係養兒防老

走得就唔會諗住要賺返咁多啦
人地想去追求唔受政府壓迫嘅生活
你係覺得搵到幾多係最重要
唔代表人人都咁諗
人地去到生活到咪得囉

職業兒子

我自己得兩球半，冇辨法兩老垃圾只可以靠自己。

咁就差唔多，如果無小朋友

唔認同，我認為手頭有30萬已經可以去

係所有條件加埋一齊先難
有啲有伴又未必想儲錢
有啲儲到錢又未必買樓
有啲另一半都未搵到
八年反而未算難

銀紙愈來愈眨值你又唔講？？愈黎愈差但你咪又係香港揾錢。
咁你唔識買其他地方樓/ 股票？？ 人地買樓其實係當投資。

都30歲啦，唔比人買樓咩

20歲都買到樓
除左兒子呢個職業之外 我諗唔到仲有其他可能性

PTU咪就係打巿民賺ot錢買樓

所似唔係搵錢金融專科真係 冇太吃香 甚至叫好基本
至於其他冇大學程度既就做其他工
跑下數 sell 野咁 就睇佢本身轉數口才人事手藝
大把冇乜學歷人士可以撈到
睇你可以幾捱得同其他方面能力咋

呢樣真 我best fd deisgn 出生 由唔夠一萬人工 做左幾年去到2萬中 係非常筍位inhouse 老世又唔chur
算得閒學多門興趣 甚至去到好專既地步
最後佢公司摺左 佢就轉左佢新興趣嗰行 一開始就2萬起薪 做到7，8萬一個月 只係ive出生

做乜 28歲有1000幻

搞乜 搞到兩球半

cctoy勿認真

個個FF到精神病

身邊上到樓九成有父母幹
有幾個真係完全靠自己
連登仔鳩up 有個譜啦

因間d 小朋友真係信撚咗

自己90年，暫時有2層樓，下年結婚
其實買唔買樓都無所謂，自己過得舒服就ok啦
洗乜理人點睇

利申2層都係自己同女朋友儲返黎

我身邊d fd好多真係靠自己儲個首期返黎做9按 所以我都好佩服佢地

唔好講父幹, 有d岩岩出社會就揹起頭家,因為老豆年紀大退休。 月月清, 捱左幾年加左人工先有錢儲。

加埋北區3m入門，點會買唔起樓。每人月入萬5都夠喇

屯門窮人三寶、天麗苑都係3m幾。下下唔係鐵路盤唔要

3m? 師兄岩岩放監?

自己上中原由最低睇起。祥華邨入門3m都唔洗，點都叫有個私人空間先

補左地價未??
補地價又under 3m 得1房果d。 買黎做咩?
咁舊樓最多借8成。 仲未計要大裝修 唔係住唔到人。 仲有印花稅 一堆雜費。

未計補完地價同私樓差唔多。

如果想有家庭起碼2房啦?

自己一個又有需要就租算9數啦。

我睇樓多過你多多聲，on9仔

出嚟囉，連登仔
網上你就兇狠，出嚟啊

下話

公屋都計

首期又唔洗儲 租又有數圍 仲唔係搵幾多洗幾多
Eg. 我同事租harbour side 先5皮野 個單位講緊成四千萬 如果供一半都八皮幾啦

對香港未來有信心係到生活冇問題咪買樓囉
真係覺得生活係極權仲點會仲諗住係到住呀?
緊係簡移民 走都走唔切啦

你係咪戇鳩
講嘢咁撚好笑

9按⋯
成世就為層樓

如果咁諗成世都唔洗買
我FRD 六年前 400幾萬入手
E+見到升到 500幾 600萬
其實香港地 唔只自住D人當係投資既一種
到時佢 價OK 放左佢轉身賺成球
當你諗著成世都要供樓 但最後佢地先係勝利者

冇人叫你供成世 你供到咁上下 賣又得 轉按套筆錢出黎供又得

居屋買得起 但抽唔到或者單身申請都無用

咁唔買樓始終要住
利申番小弟今年27 月入89k做緊醫生
上年就9按入左層8m樓 月供都係2萬多d
供完樓仲大把錢淨 咁點解唔買
反正租樓都2萬
有需要移民咪到時賣樓 唔賣留係度收租又得 睇唔出有咩輸喎

而家18歲新申請要45歲先輪到公屋
輪侯5年要審查你資格
港共係要逼死後生仔

窮人心態係咁 下下等樓價跌

大佬疫情影響土地供應 政府近呢一年賣地越黎越少 未來土地供應大跌 起樓人工費材料費又貴 仲未計無限qe 個個國家都狂印錢 樓價點跌啊？

宜家揸住層樓個班個個都經歷過03年沙士 知道最後都升返 而且大部份都供完冇壓力 點會平賣俾你

走資,移民潮？留意下近黎金管局係不停沽港元接熱錢,銀行利息越黎越低,證明市場大把熱錢,最後熱錢流一少部分入樓市都已經撐得起。

國安法？深圳樓價近一年升左差唔多5%, 宜家深圳新樓同香港非市區樓相差無幾,如果大6人有相同既錢點會唔考慮埋香港既樓？香港更加少地,香港發展商更加可靠